日後有高鐵，啲蝗蟲會入侵埋港島幼稚園，再配合埋普教幼⋯⋯

All from 山地媽FB

你以為住中半山讀李陞聖心St Stephen就可以同真香港人做同學呀？就可以腳印印隔住個海恥笑新界啲雙非收容所呀？

乜鐵乜鐵通埋車就重大鑊呀朋友。

#唔好問我點解佢地入到學
#可能全部統一派位甲一抽中
#咁啱啦可

【普教中害人未夠，又嚟硬推普教幼】

有幼稚園老師開blog，話教育局響暑假搞課程拉幼稚園老師去進修普通話，倒貼曬學費食宿同參觀活動，疑似為普教幼鋪路。點知全港成千間幼稚園都唔夠人報滿嗰40個名額（都真係夠樣衰），搞到教育局要call屋村免費幼稚園逼校長交人去參加。

原文：

鋪路普教幼其實報紙兩年前已經講過：

問返細B間幼稚園啲高層，原來教育局都曾經向佢地招手要人去參加，不過高層好霸氣咁話：「我地啲老師暑假都好忙，無人行得開。」咁就一手幫班老師擋咗呢個咁Kai嘅活動。
#又係山地媽向霸氣校長示愛時間 <3

重記唔記得農夫去拍過節目嗰間唔畀小息講廣東話嘅崇真小學？佢地有間標榜兩文三語嘅聯繫免費幼稚園架，間幼稚園有超過50個教職員，其實教育局打畀崇真幼稚園叫佢地全體老師拉大隊去參加summer course咪夠人頭囉，完全幫到佢地學生普教幼無縫銜接普教中小學添呀。

家長甘之如飴咁個個月交幾千蚊學費送個仔去英普幼稚園係佢地嘅事，唔該唔好搞免費幼稚園。 *嬲*

【普通話日？不了。】

間中有讀者為兒女選校問我意見，有咩我係知道嘅都將當年選校筆記傾囊而出講畀大家知。睇返有啲收生以本地人為主嘅直私學校會定期搞英語日、普通話日，我覺得咁樣鼓勵學生用嗰個語言都係好事，畢竟兩文三語係重要嘅。（講多次，我非常反對嘅係普教中，但認同小朋友學好普通話。）

大B學校雖然未至於視普通話為無物，不過基本上就係教咗一星期兩堂最基本嘅bopomofo就收工，唔推普教中、唔搞普通話日、唔搞普通話集誦隊、學校function唔會叫小司儀用普通話咁囉。

本地人為主嘅直私搞英文日+普通話日我OK，官津齋搞英文日唔搞普通話日我OK。因為英文大家都唔係native，大家都係識咁多，大家都咁高咁大。至於普通話，好多官津已經好多native普通話人（單非雙非新移民），有啲學校係成三分之一咁多，呢種setting搞普通話日即係直接邊緣化講廣東話嘅香港小朋友呀。

圖為農夫體驗小學生活，去咗間日日英普日嘅學校（無錯，係每日），唔畀講廣東話架，調教到班學生聽到廣東話個反應就好似紅衛兵見到資產階級咁，請問係咪人都癲。

唉
換血

好恐佈